
<b>
Наумцев Антон <br/>
Домашняя работа <br/>
Второй курс | Первый модуль <br/>
Формальные языки # 3 <br/>  
</b>
<br/>
<br/>
<h3>Задание 1:</h3>

![formula](https://render.githubusercontent.com/render/math?math=L = \{uabv \;|\; u \in \{a, b\}*, v \in \{a, b\}*, |u|=|v|, u \neq v^R\})

a) $L = \{uabv \;|\; u \in \{a, b\}*, v \in \{a, b\}*, |u|=|v|, u \neq v^R \}$

Предположим, что L - регулярный язык, тогда давайте рассмотрим слово вида:
$b^naba^n$, тогда по лемме о накачке его можно разбить на 3 кусочка, которые должны иметь вид: $x = b^{n-l}, y =b^l,  z=aba^n$, где $l > 0$, тогда заметим, что при $k=0$ (средний кусок повторяется 0 раз) слово $b^{n-l}aba^n \notin L$, так как $|u| \neq |v| \implies$  язык не является регулярным.

b) $L = \{a^k c^m e^n \;|\; k \ge 0, n \ge 0, m = k + n + 1 \}$

Предположим, что L - регулярный язык, тогда давайте рассмотрим слово вида:
$a^n m^{2n + 1} e^n$, тогда по лемме о накачке его можно разбить на 3 кусочка, которые должны иметь вид: $x = a^{n-l}, y =a^l,  z=m^{2n + 1} e^n$, где $l > 0$, тогда заметим, что при $k=0$ (средний кусок повторяется 0 раз) слово $a^{n - l} m^{2n + 1}e^n \notin L$, так как  $m = 2n + 1 \neq (n - l) + (n) + 1 \implies$  язык не является регулярным.

c) $L = \{a^n \;|\; \exist p \geq n: p \; prime \; and \; p + 2  \}$
